特朗普: 歐盟與中國一樣壞

貿易戰火延燒 川普抨擊歐盟與中國一樣壞
新頭殼newtalk |洪翠蓮 綜合報導
2018年7月2日 上午8:59

[新頭殼newtalk] 美國總統川普（Donald Trump）決定要與歐盟撕破臉了？在歐盟上週決定對美國波本威士忌、牛仔褲與電動單車等指標性商品課徵報復性關稅後，川普不但揚言要對來自歐盟的進口汽車課徵關稅，也在1日接受電視台訪問時砲轟歐盟「與中國一樣，都是差勁的貿易對手，只是規模比較小而已」。

川普上任以來，頻頻點燃貿易戰火，雖然他試圖與中國國家主席習近平建立良好關係，但對鋼鐵與鋁關稅的針鋒相對，爭吵已經擴大到包括歐盟、加拿大和墨西哥，川普政府拒絕提供關稅豁免，導致歐盟的報復措施，而加拿大也在週日宣布對美國金屬關稅採取報復措施，40多個美國鋼鐵產品的關稅將達到25%。

川普在福斯新聞網周日節目《Sunday Morning Futures》中，大力抨擊歐盟對美國貿易的不公平。他批評「歐盟可能與中國一樣差勁，只是規模比較小一點」。他指出，歐盟派出「梅賽德斯－賓士」（汽車品牌），而美國卻不能進口汽車到歐盟，「他們（歐盟）不要我們的農產品，我們沒有保護農夫，但他們有」。

川普強調他喜歡歐盟的國家，包括德國、蘇格蘭等，但歐盟很不公平地對待美國。對於北美洲的貿易夥伴──加拿大、墨西哥，川普則表示，美方仍與2國重新談判北美自由貿易協定，他希望協議能更公平，會留到11月中期選舉後才簽署協定。

至於被抨擊對中國態度軟化，川普否認，強硬表示如果不能與中國達成協議，可能會向對方加徵更多關稅。

侵侵又撚狗

一個美國經濟 = 全個歐洲 + 加國 + 墨西哥
班傻系點解會覺得自己夠玩？